# MICROSOFT EDGE



## Розділ &#127991; Інтернет &#127758;

>&#128161; Веббраузер, створений Microsoft, випущений у 2015 році з ОС Windows 10.

- **версія програми &#128230;**: :one: :one: :four: . :zero: . :one: :eight: :two: :two: :three: . :five: :one:
- **розробник &#128422;**: Microsoft Corporation
- **офіційний сайт**: [посилання &#128279;](https://www.microsoft.com/uk-ua/edge?form=MI13F3&OCID=MI13F3)

## Операційні Системи

### Windows &#128421;

>&#128161; Предвстановленно з операційною системою.

- &#128189; з **Microsoft Store** за [посиланням &#128279;](https://apps.microsoft.com/store/detail/microsoft-edge-browser/XPFFTQ037JWMHS)
- &#128229; з офіційного сайту за [посиланням &#128279;](https://www.microsoft.com/en-us/edge/download?form=MA13FJ)
- &#128229; з Хмарного сховища &#9729;

### Linux &#128039;

- &#128229; з офіційного сайту за [посиланням &#128279;](https://www.microsoft.com/en-us/edge/download?form=MA13FJ)
- &#128189; за допомогою **Flathub**:
  - вводимо команду у терміналі: `flatpak install flathub com.microsoft.Edge`

#### fedora WORKSTATION

- &#128189; з **Центру програмного &#128230; забезпечення**

## Налаштування

### Параметри

#### Оформлення

##### Налаштувати &#9881; зовнішний вигляд

- **Загальний зовнішній вигляд**: *стандартні параметри системи*
- **Тема**: *Темно-сірий*

##### Налаштування &#9881; панелі інструментів

- **Відображати меню дій із вкладки**: *вимкнути*
- **Приховати рядок заголовка у вертикальних вкладках**: *увімкнути*
- **Відображення вертикальних вкладок для всіх поточних вікон браузера**: *увімкнути*

##### Налаштування &#9881; браузера

- **Запитувати перед закриттям вікна з кількома вкладками**: *увімкнути*

##### Налаштувати &#9881; бічну панель

- **Додати або відалити програму з бічної панелі**: *налаштувати бічну панель*

#### Запуск, кнопка "Додому" та нової вкладки

##### Сторінка нової вкладки

- **Налаштуйте &#9881; структуру та вміст сторінку нової вкладки**: *налаштувати &#9881;*
  - **Background**: *Edit Background*
    - **Customize background**
      - **Change new background daily**: *on*
        - **Include video background in daily rotation**: *on*
        - **Show image spotlight text**: *on*

#### Система й продуктивність

##### Оптимізація продуктивності

- **Увімкнути режим ефективності**: *увімкнути*

